**森町**（）是[北海道](../Page/北海道.md "wikilink")[渡島綜合振興局中部的一個以](../Page/渡島綜合振興局.md "wikilink")[農業和](../Page/農業.md "wikilink")[漁業為主的](../Page/漁業.md "wikilink")[城鎮](../Page/城鎮.md "wikilink")，北海道最早的[地熱發電所設於此](../Page/地熱發電所.md "wikilink")。

過去[阿伊努族稱此地為](../Page/阿伊努族.md "wikilink")「o-ni-us-i」（樹木多的地方）或「o-ni-us-pet」（樹木多的河流），因此後來便以「森」命名。\[1\]

## 歷史

  - 1738年：開始形成聚落。\[2\]
  - 1880年：設置鷲之木外2村戶長役場，管轄鷲之木村、蛯谷村、石倉村。
  - 1881年：設置森外2村戶長役場，管轄森村、尾白內村、宿野邊村。
  - 1889年：鷲之木外2村戶長役場和森外2村戶長役場合併為森外5村戶長役場。
  - 1902年4月1日：鷲之木村、蛯谷村、石倉村、森村、尾白內村、宿野邊村合併為森村，並成為北海道二級村。
  - 1906年4月1日：砂原村成為北海道二級村。
  - 1907年4月1日：森村成為北海道一級村。
  - 1921年1月1日：森村改制為森町。
  - 1970年9月1日：砂原村改制為[砂原町](../Page/砂原町.md "wikilink")。
  - 2005年4月1日：森町和砂原町[合併為新設立的](../Page/市町村合併.md "wikilink")**森町**。

## 交通

### 機場

  - [函館機場](../Page/函館機場.md "wikilink")（位於[函館市](../Page/函館市.md "wikilink")）

### 鐵路

  - [北海道旅客鐵道](../Page/北海道旅客鐵道.md "wikilink")
      - [函館本線](../Page/函館本線.md "wikilink")：[赤井川車站](../Page/赤井川車站.md "wikilink")
        - [駒岳車站](../Page/駒岳車站.md "wikilink") -
        [森車站](../Page/森車站.md "wikilink") -
        [石谷車站](../Page/石谷車站.md "wikilink") -
        [本石倉車站](../Page/本石倉車站.md "wikilink") -
        [石倉車站](../Page/石倉車站.md "wikilink")
      - [砂原支線](../Page/砂原支線.md "wikilink")：[渡島沼尻車站](../Page/渡島沼尻車站.md "wikilink")
        - [渡島砂原車站](../Page/渡島砂原車站.md "wikilink") -
        [掛澗車站](../Page/掛澗車站.md "wikilink") -
        [尾白內車站](../Page/尾白內車站.md "wikilink") -
        [東森車站](../Page/東森車站.md "wikilink") - 森車站

### 道路

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/高速道路.md" title="wikilink">高速道路</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><a href="../Page/道央自動車道.md" title="wikilink">道央自動車道</a>：<a href="../Page/大沼公園交流道.md" title="wikilink">大沼公園交流道</a> - <a href="../Page/森交流道.md" title="wikilink">森交流道</a></li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/一般國道.md" title="wikilink">一般國道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><a href="../Page/國道5號_(日本).md" title="wikilink">國道5號</a></li>
<li><a href="../Page/國道278號.md" title="wikilink">國道278號</a></li>
</ul></td>
<td><dl>
<dt><a href="../Page/主要地方道.md" title="wikilink">主要地方道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>北海道道149號大沼內部線</li>
</ul>
<dl>
<dt><a href="../Page/都道府縣道.md" title="wikilink">道道</a></dt>

</dl>
<ul>
<li>北海道道338號大沼公園線</li>
<li>北海道道606號霞台森停車場線</li>
<li>北海道道778號濁川溫泉線</li>
<li>北海道道794號森停車場線</li>
<li>北海道道843號宿野邊保養基地線</li>
<li>北海道道1028號森砂原線</li>
<li>北海道道1156號森內部線</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 巴士

  - 函館巴士

## 觀光景點

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><h3 id="觀光">觀光</h3>
<ul>
<li>鳥崎溪谷</li>
<li>青葉丘公園</li>
<li>濁川溫泉</li>
<li>砂崎海岸、砂崎燈塔</li>
<li>望洋之森</li>
<li>榎本軍鷲之木登陸地</li>
</ul></td>
<td><h3 id="文化財">文化財</h3>
<ul>
<li>齋藤家住宅主屋（國登錄有形文化財）</li>
<li>東蝦夷地南部藩陣屋跡・砂原陣屋跡（國指定史跡）</li>
<li>鷲之木遺跡（國指定史跡）</li>
<li>茅部之鯡供養塔（北海道指定有形文化財）</li>
<li>茅部之栗林（北海道指定天然記念物）</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 教育

### 高等學校

  - [道立北海道森高等學校](https://web.archive.org/web/20060813065745/http://www.mori.ed.jp/)

### 中學校

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>森町立森中學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>森町立砂原中學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 小學校

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
<col style="width: 3%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><ul>
<li>森町立赤井川小學校</li>
<li>森町立石倉小學校</li>
<li>森町立尾白內小學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>森町立駒岳小學校</li>
<li>森町立濁川小學校</li>
<li>森町立森小學校</li>
</ul></td>
<td><ul>
<li>森町立鷲之木小學校</li>
<li>森町立砂原小學校</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 姊妹市・友好都市

### 日本

  - [森町](../Page/森町_\(靜岡縣\).md "wikilink")（[靜岡縣](../Page/靜岡縣.md "wikilink")[周智郡](../Page/周智郡.md "wikilink")）
  - [蟹田町](../Page/蟹田町.md "wikilink")（[青森縣](../Page/青森縣.md "wikilink")[東津輕郡](../Page/東津輕郡.md "wikilink")）：已於2005年3月28日合併為[外濱町](../Page/外濱町.md "wikilink")。

## 本地出身的名人

  - [竹森巧](../Page/竹森巧.md "wikilink")：藝人。

## 參考資料

## 外部連結

  - [森商工會議所](http://www.hokkaido.cci.or.jp/mori/)

  - [森警察署](https://web.archive.org/web/20071105145931/http://www.mori-syo.police.pref.hokkaido.jp/)

  - [北海道立森少年自然之家](http://wa.manabi.pref.hokkaido.jp/mori/)

<!-- end list -->

1.  森町官方網頁 - 森町的歷史
    <http://www.town.hokkaido-mori.lg.jp/moriweb/02gyosei/01whatmori/whatmori01-03.html>


2.